# 运动类积木

![](rocky.png)

小程与小奔组合成程小奔后，拥有了行走的功能。你可以控制程小奔前进、后退、原地转弯，或者分别设置左右两边履带的速度来让程小奔做出更复杂的移动。配合陀螺仪还可以使程小奔转动指定的角度，以及在前进的过程中保持直线。 

## 1. 前进以动力（）%（）秒

让程小奔以指定的动力前进，在指定时间后停止。默认是50%动力，时间为1秒。

![](images/action-1-1.png)

**参数范围：**
- 动力：-100 ~ 100（负数为反方向）
- 时间：0 ~ ∞，单位为秒

**示例：**

![](images/action-1-2.png)

当小程启动后，程小奔将以50%的动力前进，持续1秒。

---

## 2. 后退以动力（）%（）秒

让程小奔以指定的动力后退，在指定时间后停止。默认是50%动力，时间为1秒。

![](images/action-2-1.png)

**参数范围：**
- 动力：-100 ~ 100（负数为反方向）
- 时间：0 ~ ∞，单位为秒

**示例：**

![](images/action-2-2.png)

当小程启动后，程小奔将以50%的动力后退，持续1秒。

---

## 3. 左转以动力（）%（）秒

让程小奔以指定的动力左转，在指定时间后停止。默认是50%动力，时间为1秒。

![](images/action-3-1.png)

**参数范围：**
- 动力：-100 ~ 100（负数为反方向）
- 时间：0 ~ ∞，单位为秒

**示例：**

![](images/action-3-2.png)

当小程启动后，程小奔将以50%的动力左转，持续1秒。

---

## 4. 右转以动力（）%（）秒

让程小奔以指定的动力右转，在指定时间后停止。默认是50%动力，时间为1秒。

![](images/action-4-1.png)

**参数范围：**
- 动力：-100 ~ 100（负数为反方向）
- 时间：0 ~ ∞，单位为秒

**示例：**

![](images/action-4-2.png)

当小程启动后，程小奔将以50%的动力右转，持续1秒。

---

## 5. 直线前进以动力（）%（）秒

利用陀螺仪校正程小奔前进的轨迹，让程小奔在前进或后退时保持方向不变。默认是50%动力，时间为1秒。

![](images/action-5-1.png)

**参数范围：**
- 动力：-100 ~ 100（负数为反方向）
- 时间：0 ~ ∞，单位为秒

**示例：**

![](images/action-5-2.png)

当小程启动后，程小奔将以50%的动力直线前进，持续1秒。

---

## 6. 直线后退以动力（）%（）秒

利用陀螺仪校正程小奔后退的轨迹，让程小奔在前进或后退时保持方向不变。默认是50%动力，时间为1秒。

![](images/action-6-1.png)

**参数范围：**
- 动力：-100 ~ 100（负数为反方向）
- 时间：0 ~ ∞，单位为秒

**示例：**

![](images/action-6-2.png)

当小程启动后，程小奔将以50%的动力直线后退，持续1秒。

---

## 7. 左转（）度直到结束

让程小奔以指定的角度原地左转并等待转动结束。默认角度是15度。

![](images/action-7-1.png)

**参数范围：**
- 角度：有效范围 -∞ ~ ∞（负数代表反方向）

**示例：**

![](images/action-7-2.png)

当小程启动后，程小奔将原地左转15度，完成后以50%动力前进，持续1秒。

---

## 8. 右转（）度直到结束

让程小奔以指定的角度原地右转并等待转动结束。默认角度是15度。

![](images/action-8-1.png)

**参数范围：**
- 角度：有效范围 -∞ ~ ∞（负数代表反方向）

**示例：**

![](images/action-8-2.png)

当小程启动后，程小奔将原地右转15度，完成后以50%动力前进，持续1秒。

---

## 9. （）以动力（）%

让程小奔以指定的动力前进、后退、原地左转或右转。默认为前进。

![](images/action-9-1.png)

**参数范围：**
- 动力：-100 ~ 100（负数为反方向）

**示例：**

![](images/action-9-2.png)

当小程启动后，程小奔将以50%动力持续前进。

---

## 10. 移动左轮以动力（）%右轮（）%

分别控制程小奔左右轮子（履带）的以指定的动力运动。默认为50%。

![](images/action-10-1.png)

**参数范围：**
- 动力：-100 ~ 100（负数为反方向）

**示例：**

![](images/action-10-2.png)

当小程启动后，程小奔左右轮子均以50%动力运动，持续1秒，然后停止运动。

---

## 11. 停止运动

让程小奔停止运动。

![](images/action-11-1.png)

**示例：**

![](images/action-11-2.png)

当小程启动后，程小奔将以50%动力前进，持续1秒后停止运动。

---




